電單車衝紅燈新方法?

頭先搭車見到條友見到紅燈 即刻落車推車
推過左行人過路線之後上返車繼續行
咁都得？

咁都得

26喺可以咁做

呢樣可圈可點。佢落左車，就變左行人，部車就變成物品。留名有識之士解答

第一次見 之前淨係見過推去對面馬路

高雄式左轉

理論上熄匙落車推過係合法（好似係）

好似係無問題。
但有無咁趕時間？ 咪又係快三十秒

周不時都見到咁

平時渣46都係熜匙推車過紅燈

有人唔係？

熄左車抆匙就唔犯法，推過紅燈，推上過路處uturn，行過龍推番去上個路口再擅走。。。。成日都有。

有無睇過Mr Bean 架

渣26又得, 立即變身行人又得, 得左

原來真係大晒 可以無視所有交通標誌
落車推就當手推車

笑死

推部smart都得啦

無犯法，面皮厚咪得

自問做唔出通常係啲死中坑先做得出

方便自己又無阻到人都唔得
或者人地真係好趕時間呢
多啲包容...

睇過報紙話要掹埋匙先得

無話唔得柒啫

呢個係渣26既優點，隨時熄匙落車推唔駛行咁多冤枉路黎u turn，我成日都咁做

諗緊一樣

U turn都冇問題
但係為左慳等紅燈時間 推車推過行人過路線
之後上返車好樣衰

U turn玩命喎,你紅燈對面綠燈有車衝緊埋黎
你用手推人地剎唔切就醫院見

Transformer?

應該講緊呢種 推車行行人路過對面上返車
成日見人咁做

原來誤會左sorry
但係撞到人咪仲撚大獲

因為以前既認知：你掹左匙就肯定唔係行車中

諗起之前有強国新聞講
飲完酒私家車唔著車N波人手推過路障
結果唔算酒後駕駛
但係個交通警就一路吊住佢哋尾
驚佢哋出蠱惑推多幾百米就再揸返車

有咩咁可圈可點

都唔係架，有d輕鐵路口有時可以等成5分鐘以上，都CLS

咁46呢

入空波推車 變手推車

可圈可點 解釋： 表現突出，值得嘉許、肯定。 如：「他最近表現得可圈可點，連連刷新跳高的全國紀錄。」 表現突出，值得嘉許、肯定

未必過到骨，要睇情況同動機，早前聽聞過有單case就算熄左車落車推上行人路都比人周老不

咁行人行馬路會唔會捉

中文都唔撚識學人用可圈可點

話又唔好講到咁盡, 約定俗成ge 野冇話對與錯

理論上得 落車推U turn成日見

手推幾百Kg重嘅電單車仲要撞到人受傷，你都幾好力

樣衰都要管

因為個方法非常有諗頭所以可圈可點

2019之前：通常唔理
2019之後：上返街人路再告係堵路
2020之後：人嚟国安法侍候

上次見有條26係內街落車推上行人路再過對面紅綠燈位出大路
果陣夜晚條友見冇乜人仲想唔落車就咁揸過去

可圈可點從來都冇約定俗成過
呢個post已經幾個人指出佢錯

應該咁講啦, 當一樣野好多人都get 錯左原本個意思 ge 時候, 果樣野係咪仲係真係咁錯呢?

當然我都會盡量避開唔用, 有好多同義詞例如有斟酌空間

ref:

老不同不誠實使用電腦/遊蕩一樣咁屈機

46 紅燈直行直過都係咁啦, 行人綠燈 照響按,
啲人又讓佢, 唔通同佢撞?

邊架電單車有300kg以上？

試過有次嚴重交通意外封路大塞，啱啱喺個紅綠燈位，我真係熄匙拔匙推車過行人過路處

狗車好似有?

幾百kg點推
1000cc最多咪200kg
條街個個揸烈火戰車咩

見過26 係巧明街落車推, 係創紀之城出返觀塘道

計埋啲狗gear有機會有

yes

我清楚記得，自小看香港的報紙雜誌，凡「可圈可點」皆微帶貶義，解作「可商榷」、「須斟酌」，跟台灣用法大異其趣。互聯網出現前，我沒印象見過有香港人把「可圈可點」當褒義詞用。請教同樣在香港出生長大的王偉雄教授，他跟我不同代，但對此字的理解，跟我完全一樣。近年他聽說「可圈可點」是褒義，覺得自己一直用錯了，從此避而不用。上星期在林夕的專欄見到這四字詞，也是港式用法，我立即如獲至寶，向他求教。夕爺說，他也知道讚美意思，但自己通常當「耐人尋味」、「有弦外之音」使用，不管原義怎樣，只要不太離譜，約定俗成就好。真有趣，兩人掌握相同資料，但取態截然不同，一個避用，一個照用。

林夕 中文都唔撚識學人用可圈可點

計入左油

Goldwing
Rocket 3
Harley一系列cruiser

其他好多都2百中至尾
zzr1400
cbx1000
cbr1100xx
vmax
hayabusa

有人寫錯了字用錯了詞，每愛以「約定俗成」來解圍。其實以此作擋箭牌者，可能連什麼是「約定俗成」也未必清楚知道，錯了不認，不過是「習非成是」。

有冇咁趕時間

係可以，落左車就係貨物，上行人路都仲得

外賣車手以後唔洗等紅燈啦
直接推過燈位再繼續揸 慳返時間送多幾單

其實係架，自己睇
電單車未有啟動引擎的情況下，不會被視作為交通工具，只會視為1件貨物，操控者等同1名途人，因此於不准左轉的路口，關閉引擎推車，不會視為違規行為。

如果錯字 我都認同你所quote 既"習非成是", 亦都解釋到點解有種風氣令到以前肥絲大隻成日出黎捉人字

但係如果係詞, 例如呆若木雞你可以話係全神貫注, 又可以解做發呆
可圈可點, 你可以解做讚賞, 但的而且確好多時候人都會有個習慣圈住某d 錯誤...

如果一類詞背後個典故係另一個意思, 但字面上解又冇錯的話, 我會傾向當係"約定俗成"。但如果多爭拗ge 咪避開唔用

如你所言，可圈，圈意指圈錯誤
咁可點呢?意指可點讚?

竟然冇人講
除咗有班趕住去死嘅人之外 其實最大問題係有啲經綠燈係地感轉燈 26唔夠重 如果夜晚冇其他車佢係唔會等到轉燈

應該唔會唔夠重，但要停得岩位

我就係試過好多次 碌嚟碌去都唔轉燈 結果死死地氣推走
當然有啲26師兄趕時間鬧市都咁做就唔係咁好啦...

通常地下有呢啲線，你要係入面先得